{
    "question": "Jelaskan mengapa seseorang bisa tidak memiliki kewarganegaraan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karna meraka tidak punya kewajiban dan hak</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "yang-bukan-merupakan-bentuk-keragaman-diindonesia-adalah-709",
            "question": "Yang bukan merupakan bentuk keragaman diindonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang bukan merupakan bentuk keragaman diindonesia adalah <strong>lagu</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>bendera</strong><strong> </strong><strong>merah</strong><strong> </strong><strong>putih</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>karena</strong><strong> </strong><strong>itu</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>untuk</strong><strong> </strong><strong>semua</strong><strong> </strong><strong>bahwa</strong><strong> </strong><strong>sebenarnya</strong><strong> </strong><strong>keberagaman</strong><strong> </strong><strong>berarti</strong><strong> </strong><strong>banyak</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>beragam</strong><strong> </strong><strong>ragam</strong><strong> </strong><strong>seperti</strong><strong> </strong><strong>ras</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>suku</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>bahasa</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> </strong><strong>sebagainya</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-yang-pemerintahan-nya-tidak-mempunyai-undang-undang-dasar-273",
            "question": "Negara yang pemerintahan nya tidak mempunyai undang undang dasar tertulis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ingris dan kanada maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-dimaksud-dengan-tugas-istimewa-mpr-adalah-279",
            "question": "Yang dimaksud dengan tugas istimewa MPR adalah..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sidang yang diselenggarakan Majelis Permusyawaratan Rakyat Indonesia atas permintaan Dewan Perwakilan Rakyat atau Sidang Tahunan Majelis untuk meminta dan menilai pertanggungjawaban Presiden atas pelaksaan putusan Majelis.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-pertaan-3-informasi-bers-informas-organisasi-yang-didirikan-ol-296",
            "question": "3. Pertaan 3 informasi bers    Informas\r\nOrganisasi yang didirikan oleh para mahasiswa Indonesia Belanda\r\nMerupakan organisas yang pertama kali menggunakan kata Indonesia\r\nBeranggotakan para pemuda dari berbagai suku dan pulau Indonese\r\nBerdasarkan ketiga informasi tersebut di atas dapat disimpulkan bahwa organisasi yang dimaksud adalah\r\na Perhimpunan Indonesia\r\nc Partai Nasional Indonesia\r\nb Trikoro Dharma\r\nd Budi Utomo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A. Perhimpunan Indonesia</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Perhimpunan Indonesia adalah organisasi politik pertama yang menggunakan istilah \"Indonesia\" di dalam namanya. Ide-ide tersebut dipengaruhi oleh ide sosialis dan Mohandas (Mahatman Gandhi) di India tentang pembangkangan sipil tanpa kekerasan. Saat Perhimpunan Indonesia kembali ke Indonesia, mereka aktif dalam studi dan akhirnya di partai politik untuk memperjuangkan kemerdekaan Indonesia. Dua tokoh Perhimpunan Indonesia yang terkemuka adalah Sutomo dan Mohammad Hatta.\n</p><p>\n</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-harus-membentuk-masyarakat-indonesia-yang-memiliki-to-671",
            "question": "Keberagaman harus membentuk masyarakat indonesia yang memiliki toleransi dan sikap saing menghargai oleh karena itu di perlukan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>E. komitmen persatuan bangsa dalam keberagaman.\n</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kerukunan antarsuku, pemeluk agama, dan kelompok-kelompok sosial dapat dilakukan melalui dialog dan kerja sama dengan prinsip kebersamaan, kesetaraan, toleransi, dan saling menghormati.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-contoh-keragaman-individu-yang-terkait-dengan-hal-yang-475",
            "question": "Salah satu contoh keragaman individu yang terkait dengan hal yang disenangi adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keragaman individu yang terkait dengan kegiatan yang disenangi adalah Hoby contohnya olahraga,musik,membaca buku dan setiap makhluk dilahirkan memiliki perilaku dan sifat serta kegemaran yang berbeda maka dari itu disebut unik/beragam perbedaan setiap individu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "har-tanggal-sen-i-pilihan-ganda-pilihlah-salah-satu-jawaban-a-475",
            "question": "HAR    TANGGAL\r\n: SEN\r\nI. PILIHAN GANDA\r\nPilihlah salah satu jawaban a,b,c,d, dibawah ini diantara satu yang palin\r\n1.\r\n5.\r\na.\r\nIstilah \u201cNusantara\u201d sering kita baca dalam buku-\r\nbuku pelajaran. Arti kata \u201cNusantara\u201d adalah ....\r\nKepulauan yang diantarai oleh dua samudera,\r\nyakni samudera Hindia dan Pasifik, serta dua\r\nbenua Asia dan Australia\r\nb. Pulau-pulau yang diantarai oleh dua samudera\r\ndan dua benua\r\nC. Pulau-pulau yang diantarai oleh dua benua\r\nAsia dan benua Amerika yang terletak di\r\nantara lautan Hindia\r\nd. Negara kepulauan yang terletak di anatara dua\r\nbenua dan dua samudera\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Kepulauan yang diantarai oleh dua samudera,</p><p>yakni samudera Hindia dan Pasifik, serta dua</p><p>benua Asia dan Australia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelaku-yang-tidak-semestinya-dilakukan-oleh-seorang-pelajar-adala-870",
            "question": "Pelaku yang tidak semestinya dilakukan oleh seorang pelajar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Berikut prilaku yg tidak semestinya di lakukan oleh siswa</h2><ol><li><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>c</em><em>o</em><em>n</em><em>t</em><em>e</em><em>k</em></li><li><em>m</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>w</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>g</em><em>u</em><em>r</em><em>u</em></li><li><em>t</em><em>i</em><em>d</em><em>a</em><em>k</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>d</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>r</em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>t</em><em>i</em><em>n</em><em>t</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em>g</em><em>u</em><em>r</em><em>u</em></li><li><em>t</em><em>u</em><em>d</em><em>a</em><em>k</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>e</em><em>r</em><em>j</em><em>a</em><em>i</em><em> </em><em>t</em><em>u</em><em>g</em><em>a</em><em>s</em><em> </em><em>a</em><em>t</em><em>a</em><em>u</em><em>p</em><em>u</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>r</em><em> </em></li><li><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>o</em><em>l</em><em>o</em><em>s</em></li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-tiga-contoh-perwujudan-kerjasama-di-lingkungan-keluarga-686",
            "question": "Berikan tiga contoh perwujudan kerjasama di lingkungan keluarga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ikut kerja bakti atau gotong royong membersihkan lingkungan.\n</p><p>\n</p><p>Hidup rukun dengan semangat kekeluargaan dengan tetangga.\n</p><p>\n</p><p>Menyelesaikan masalah sosial bersama-sama tidak diselesaikan sendiri.\n</p><p>\n</p><p>Bergaul sesama warga dengan tidak membedakan agama, suku, atau ras.\n</p><p>\n</p><p>Bersikap ramah kepada semua orang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebagai-bahan-bakar-gas-lebih-murah-daripada-minyak-tanah-maka-k-363",
            "question": "Sebagai bahan bakar gas lebih murah daripada minyak    tanah. Maka konsumen akan beralih dari minyak tanah ke\r\ngas, sehingga permintaan akan minyak tanah turun dan\r\nsebaliknya. Berdasarkan ilustrasi tersebut maka faktor yang\r\nmempengaruhi permintaan adalah...\r\nA. kejadian yang akan dating\r\nB.harga barang pengganti \r\nC.waktu\r\nD.pendapatan masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. harga barang pengganti</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. harga barang pengganti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}